---
layout: default
title: Selters-Kuchen
---

## Selters-Kuchen

- 2 Tassen Zucker
- 4 Eier
- 1 Tasse Öl
- 3 Tassen Mehl
- 1 Tasse Selters
- 1 Vanillezucker
- 1 Zitrone (Saft und Schale)
- 1 Backpulver

Alles der Reihe nach verrühren. Auf ein gut gefettetes, mit Grieß bestäubtes Blech geben. 3/4 Stunden Backen.

Dann auf dem noch warmen Kuchen den Guss geben:
- 300g Puderzucker
- etwas Zitronensaft
- 1 Teelöffel Butter
- heißes Wasser 2-3 Esslöffel

<a href="{{site.baseurl}}/img/selters-kuchen.jpg"><img alt="Selters-Kuchen" src="{{site.baseurl}}/img/selters-kuchen.jpg" class="original_rezept" /></a>

